其實究竟依家big4易唔易入

成日聽連登仔講話有手有腳就入到，其實實情係點?
我讀八大非ACCT degree，今年FG做緊full time
依家諗緊去讀個conversion program，之後去apply下年big4
唔知各位巴打覺得依個方法如何?入到去機會大唔大?
同埋如果有巴打可以分享下big4既interview有咩技巧就好，我到依家都唔係好熟interview既遊戲規則

入到嘅咪話易入囉大Sec都已經多人爭
In嘅話嗰人表達能力強，分析力強會易pass

好易，我non business都入到

唔使自己比conversation架，big4肯出錢但簽兩年賣身

連登仔話易你就信

正解

你入左去 佢地會比conversion course你上，唔洗自費不過可能要用你假期去上

我本身諗緊讀完conversion會唔會增加我入到既機會
如果我黎緊唔讀，萬一我下年衰左咪直接哂左我依年既時間?

阿仙奴最易入，般尼都贏到

迫科有咩好做呀
做audit先係哂左依年既時間

一定會，但係ching你本身熟唔熟先big4 先，鍾意邊條team，做好心理準備要捱

熱刺今季最困難，主客都失球最少

另外mass recruitment都有可能無視左你既application，自己衡量

自己俾conversion無用 唔會加分
請得你non acct maj預左要俾你讀conversion

btw 你問我佢睇咩應該睇presentable掛
英文好> all

bu city 大把人已經好多年前既事
近年係ou 恆管樹仁有offer呀

有手有腳ok

清，呢句真，而家隨時輕度智障都入到

但會計師資格真係無撚用你諗你

Conversion 唔洗自己出去報
Big4包埋但合約講明要番幾耐工先唔洗賠錢走人

換言之各位ching都唔建議讀conversion
調返轉講，嚟緊依年我有咩可以自我增值下，增加收到offer既機會?
同埋interview唔係有case study咩，我冇讀過到時點識討論相關既野

2年，pro rata $56k

依家要簽賣身契返足某年數？

求9其，冇試過任何case comp
識講英文已經屌打班nds
入唔到FS冇意思

前幾年易入到仆街
呢兩年難返

咁ching non business 點答case study?用common sense?

基本上報graduate programme唔需要應用到accounting knowledge

主要睇你溝通能力同埋你personality

Non-accounting 上咗佢比錢個conversion就要
一係就賠錢走人

又咁講，case study同accounting knowledge冇乜關係

唔關事，咪又係吹下trend用下公廁framework語言>all

我覺得ching想入big4 就報下audit intern
有大firm做大firm 無就local
咁你去到partner interview prove到partner睇
你真係想做隻audit狗

都大都有？

問題係我依家已經做緊full time
本身諗住同時讀個conversion，但係睇嚟上面既巴打都唔建議

練下英文同普通話

人地話易但唔包括你姐

audit intern

你聽連登仔講就已經on9咗

下年試吓報囉，有聽過朋友講非ugc 有人入到

兩隻迫科狗一OT一邊含淚負皮

貼返題先
難度相比以前係容易左，eg 以前三大vs 今年恒大都有offer (audit / tax, consulting 唔識)

Non accounting background 唔需要conversion （如果人地唔請你你又磅左水咁咪嘔凸）

如果本身有正職，讀下accounting standard 睇下人地本auditors report ，睇下自己like 唔like，同起碼有個知字

interview 都係睇下你神智正唔正常，識唔識英文咁上下，grad intake 唔會預你識technical

更加大嘅問題係點解想做audit / 入big 4
如果單純為錢應該會做到心理好唔平衡。畢竟錢唔係特別多，workload 會隨住career progress 越來越重。同埋會計師牌premium 無以前咁高。

係 我身邊三大啲fd冇工返先做迫four

唔會
因為no one cares what u study hahaha

利申: non acct bkgrd big4

前幾年連manager都係直升

其實做逼科可唔可以買美股

唔sure
不過而家P記啲ger俾人CO
其他3間唔知

痾跌界世一都要co人唔係掛

利申：唔係big 4

正常都會諗今年難咗，因為出面少咗好多fg位嘅headcount，實多咗人爭位

就係世一先夠薑CO人

無知一問咩叫CO

喺連登問呢啲嘢冇用
佢哋覺得fg 50k 好易
大學畢業唔係做Goldman 就係McKinsey

俾人勸辭職
sor CO好似係P記叫法

呢到d人癲架
早半年見到連登仔覺得partner 人工底
無計啦 連登仔個個出世就係精英 唔係銀行家就係醫生 再唔係自己炒股炒幾個億出黎

點解勸人辭職？
經濟唔好又唔想直接炒人？

啲performance唔好嘅人就會俾人CO
而家大部份公司唔會直接炒人, 只會叫你自己辭職

Ching一路做住啲咩先？

巴打 fs audit ?

non-FS

ig 都易走到嘅

Ching 你入senior associate，應該易啲. Conversion 點樣安排我就唔知喇

Sen走會易過jun入？

我諗緊辭唔辭左份FT搵份local做住先
等下年apply果陣多少少經驗

做過其中一間係有個list係一定唔買得 多數大陸股 另外自己job都唔可以 同埋每年要報holding. 其餘無乜限制 而家做bank次次買賣都要報煩好多

點睇水記eg

真心好易入，conversion都好易pass，但做落就會發現自己唔識，要用多好多心機去學

例如咁唔識

做就無咩唔識既，都係copy and paste啫，係啲sen解釋啲standard嗰陣乜都唔識好驚啫，一開始就連bank rec都唔知係乜我記得巴打你喺k記喎，做成點呀

你記錯，我唔係k

a1會涉及到standard bank rec
我做下roll forward ToC bank con架咋喎

Sor大頭蝦記錯咗
Bank rec係training嗰陣講，我都問隔離位先知咩叫bank rec，roll forward toc bank con都輕鬆，手板眼見工夫，但怕自己底唔好，到考ma嗰陣會唔識做

我dec diet特登避MA遲啲再處理

冇做過bank rec，反而聽過上數呢個term但唔識做

噢，我間firm趕唔切俾我地報dec，聽啲sen講佢哋acct major都考咗好多次先pass，搞到我好淆

我sic一tick past CLS
不過人家major acct冇得咁比
我嗰間又多三大又major a&f etc

咁咪全部new qp

我係考new qp呀，我間firm都有好多係一take pass，但一定唔係我今年請多咗好多三大，比我想像中多hku

佢地會同你講自學

我先係k
conversion 易pass, 但D野都唔易, 好多野係難,只係conversion 試晤洗你識,但qp會考返你

返左半個月,我都唔識做working,仲要wfh 好難講自己唔識嘅位,人地亦難教我

D schedule 好難,ppe 我睇左好耐都唔識整

洗鬼prep interview 咩,manager 同partner 坐底in 你之前都唔會望你個portfolio 喇,
當同人吹下水姐.

係呀，無prep過，grp in真係順住個勢講，想搭嘴就搭嘴，問cv嘢個人嘢就照答佢

我今隻job啲sen好好人，知我讀conversion好肯教我，但之後就唔知點算

係到問喇,樓上果兩位p記 好似都係今年讀左.

噢sor記錯，真呀，次次conversion教既野，第一日我都聽得明，到之後就唔識，到考試份卷同佢份練習一模一樣，真係見到都笑咗出聲

係咩conversion program financial accounting啲standards好難

你有冇wfh?

study leave

我果間超容易，條consol同佢份練習題一模一樣，只係啲數字同公司名改咗，其他真係倒模咁倒出嚟

HKU都大把人入唔到
你信連登仔有手有腳請你都ON9

有無大志去睇個人如果佢大志係做Tax...出面仲有邊間會請Tax?!

剩係計big4...我覺得係low risk, high return

至少你做得店d野, 捱到上去, 穩定個個月7,8萬實有..高過香港中位數好多...
當然你用AO, IBD, 醫生, City firm, 連登fg 5萬去比較咁佢真係唔高, 但未去到low return

計埋返工嘅鐘數同要攞嚟睇醫生嘅錢嘅話就好low return咖啦 有得走嘅話邊個會留低

low risk, high input, moderate return

K non-FS?

比著你同個Manager 一齊坐，你唔明都唔想問。

問多兩問就話做audit 要自學，再唔係光速講比你聽，聽完都唔知佢講咩

我真係唔知點算

睇佢個名似係pb 7~11樓

唔會曬時間反駁佢，睇完得啖笑

Risk 同return 真係每個人都可以唔同，你low risk 啫，其他人唔係

屌你老未,成個連登都見到你

全kp 最wok 果team, 唔洗估

屌我依幾日潛咗水㗎

1定2
(唔知有冇3 or above )

其實我都明，我見一齊做野既senior都好忙，都唔好意思問佢哋，但唔問又唔識做

最慘情況係佢好似解釋咗，你又唔知佢解釋咗咩

我遇過D幾好嘅sen 會教人,依加跟着一個唔教叫我9roll 嘅,我唔做到就黄左佢以返佢同佢講做唔到算數

你條撚屌係咪水記？

認同巴打。不過唔係fs，興趣大減⋯唉

黃曬佢同無做有咩分別
唔會比人話咩

非

9做加一

我係睇人囉

我上隻job都係咁，撞正要wfh隔離，想問又問唔到，佢叫我識roll就roll咗佢，唔識就黃晒佢，嗰份仲要係做lease，我除咗知lease係租約之外真係一無所知，點做啫大佬

唔識就係唔識ga la, 你教我我一定學,你唔教我就roll 上年ga la ,你想我點姐

全部有offer?

Ching邊間？ 都係non-fs?

我係睇人，一係9做曬佢先，一係就黃曬佢算9數

放飛機放到咁都會無事

我估我個Sen 會填返掛

Roll到我一定roll既，但要計嘢嗰啲真係唔識計

係

我係9計，有個Sen 好detail check ，然後我gg 咗

我off booking之後個sen就無再搵過我啦不過你個sen又唔教你，你9做佢無得怪你㗎喎

真心唔使搵我，我off booking 更加唔好搵我

我有隻job係之後book 咗我，佢係我做緊第隻job 個時搵我roll 野，然後chur 我交野比佢，我roll 都唔得閒roll 啦

跟住有咩屎就你食，個rp就un un腳，仲喺你背後話你做錯嘢

咁你應該幾廢

試過俾人Q testing

Audit 好易 OU都有人入到

點辛苦都好
起碼有條path 經濟好時人工可以逐級上
你跳出去可以搵到commercial firm 既offer
移民機會又大過其他行業

non accounting major入到去係咪會有conversion course讀？讀完先可以考QP?

行一轉consulting 大把oversea abc 點有手有腳就入

到後期先check到，我嗰陣上完conversion都仲未知自己咩team，而家好想轉firm轉條好team

Audit 都有，但入唔入到睇彩數

樓主問緊audit

need compensate?

Need ah

咁我又一早都估到自己入non-fs㗎啦，有fs要我梗係好啦，但係non-fs同當時收到既其他offer比，我都係覺得non-fs好啲，咁咪簽囉

黎緊peak咪做bank rec

未做過死梗

冇架 做jun個陣樣樣都新task黎，咩都未試過做過咖啦,做下錯下撞下板就識做分得比你地做都係risk低/麻煩但唔駛用腦/容易補救的野，所以唔駛咁驚

試過上數don't know do what

上數其實係將個客trial balance粒數搬返落去自己個working到，但有時個客個classification 未必同我地一樣，所以係會有d亂的。
最好睇返上年working的數係由邊幾個account組成，你照住搬返就ok
正常ic會有個mapped左的trial balance比你地跟住上的

in simple terms
係咪即係5+5=10
但亦可以係6+4/7+3
所以要搵返個客粒數包咗乜

可以咁講

咁簡單都要教上年粒數點黎今年粒數咪點啪

Audit a grade最緊要識既就係

跟上年

真心
呢啲logic野
唔關audit事

有上年working就無問題
sen話錯就講係跟上年嘅

正確d講係要搵返你的working包左咩，好似可能我地叫other revenue，入面其實包左interest income, government grant, etc

邊個做Jun個陣未驚過啊，有時間咪講兩句

你一定係個好sen 可唔可以跟你

Audit有手有腳就入到

其實common sense就夠 case study(即係group discussion) 主要考你communication skills 你講咩point其實唔重要 年年都有好多非bba人報 佢地都唔expect你有d咩好inspirational嘅points
p.s.已有齊最大3間嘅offer k記啱啱in完等offer

有哂standard template 啦喎cfu 仲想點

你Q客 客hea鳩你 連letter都無出
然後返去俾人Q到無限發射咁

FS 係咪一定好過non-fs 其實都係睇job
有時fs 都好chur

sample 個樣可以轉 年年一樣就話啫 有時轉咗就伏咗自己如果掛住跟上年

三大grad 有2nd low應該穩入
Apt test唔衰就得
不過呢一兩年非三大應該難入d
我條team正路每年都係一batch25個人~5個三大
今年唔知係咪個市太差，人又請少左，三大既差唔多佔新A1既6-7成

Fs 會學多好多野，brokerage, corp fin，fund，SFO compliance ，呢d野第時唔做big 4你跳出黎做比起manufacturing，real estate ，trading 搵多好多錢
同埋最重要，唔洗翻大陸

然後佢會同你講唔係吓吓要跟上年

要自己諗吓

佢玩撚曬

請問fs 入面fund insurance 同埋bank 最大差別係咩

我識親fs 朋友個個都想入bank

台灣big4難唔難？

易

我成日對其中一間既auditor
仆街d人廢到想嘔血
要我教返佢轉頭有好多野又唔明
屌你老母, 唔明走去問你經理啦，問我，我好得閒教你咩，唔明點解呢d都唔識都可以做audit
仲有好多野同完佢地上年果班人講，但今年又問同一樣野

結論 有手有腳就做得

台灣都有big4咩？
Big4係英超

經理：你問個客

我直程想同佢講
我公司俾錢請你地返黎做審計唔係請你返黎學野

唔係嫁 睇問咩 基本double enty抵屌
有時你地入得柒 無description個啲問都正常
Technically understand都係audit procedure

有時係到諗audit 有個盲點，你查人數係對家出糧比你又唔同查案，例如律師同內部會計 都係起企自己老闆果面 , 有咩賴落對家到，如果係打工仔就無所為，但audit 又係專業人士，唔可以當打工咁。

啱呀

Audit呢家真係唔知仲算唔算專業

你拎份financial statement 黎睇睇就大概知
最主要係material balance同regulatory environment 唔同
一個Ma睇一個ia睇

3大first hon?

請問bank 係咪會跳出黎最易同搵最多比起fund 同insurance

不斷問佢咩background

不如問佢點in 好過啦

有三間offer 即係唔同人in完對佢印象都係覺得佢好啱做，我試過in 同一個行業同一個position 既entry 位,可以一間好鐘意我,一間同我講好多位要進步

鬼咩 top up過3就有得in
In唔in得成就睇表現同運氣

但係如果入其他team有機會有多d IPO 機會會唔會好d?

EG先多IPO

做ipo正呀 cv靚

FG係多啲幻想架啦

聽大家講做IPO係大伏？
可唔可以講多d

咩係eg

聽講wok 撚到核爆

我直程send晒email比全公司 有咩ipo job記得book我做 無鐘篤都肯做

我認住同公司講有ipo 比我做，可以cut人工

細路仔唔識世界
有怪莫怪

呢個應該住無睇人啫，有人可以wok 到3點，有人可以準時6點收工

但真心想知如果有多D IPO exp 會唔會有better exit
如果對比FS team

我估係既. 你咪係試下囉
利申: 未試過

小妹恆大 識人後門 輕鬆入

咁related parties 咪就係大粒野refer佢入黎
其實都係"Referred pple"吖

同大學一樣好易入不過年年都有人入唔到咁解

Topup唔講你點知 bu topup直頭用bu名
起碼我識人topup入左水記

如果big4易入
咁點解重有2nd tier/ non-tier acct firm
可能太多人唔想做big4掛

其實依家big 4出黎都唔易搵工
做咗三年，上個月裸辭咗，依家仲失緊業
利申fs

你話上個月，屌你上年就話啫

我同學黎

學完轉返入commercial 邊有ipo 做

諗諗下今年環境差咗，應該嚟緊會請少啲non acct

Ipo準時朝早6點收工既機會大d

有嫁
有啲公司想上市 會招攬啲多ipo exp既big4人

之後就會發現年年都係放飛機

睇唔出就得啦

咁耐先見到你

其實同high return同low risk一樣好相對嘅姐
人地覺得易唔代表個個覺得易

Cp2？

其實冇咩所謂 你肯去in 肯講野就ok
照讀d data 都ok
依家做咗一年冇咩要business sense
d 野自然有人做

我地10:30先多人番

黎緊peak疊埋心水等睇日出

點解要裸辭

前前後後搵咗半年工都有
send 咗近一千封cv

我以前剩係audit基金，唔會/好難入到銀行/保險公司
其實如果我肯discount 幾千蚊做fund admin 應該都有工開嘅

咁搵工真係靠緣份

可以你send個埋全部假opening ,或者個位出咗post但唔in 咗

或者下一個月就有offer

唔想過多個peak
唔等錢洗

係咪好難入番fund house ?

其實有兩份似係肯請我，但要我discount 好多（底薪大概要打八折但都聲稱有機會bonus派好多）
我話唔肯，跟住都冇下文了

勁利申得一間仲要連offer letter都未出比我距離佢通知我有offer已經不知不覺過咗一個月啦

聲稱 有機會 bonus派好多

咁咪玩啦，double negative 黎

我一開頭搵工個陣冇報fund house嘅position
十一月頭左右先開始報
暫時剩係in過兩間支資fund house，都收咗皮
據我觀察我個d 搵到fund 相關嘅工嘅同事八成係去fund house，兩成係去fund admin
但要明白一樣野就係好多人去唔到fund house 所以先決定繼續留係度做audit
好多fund admin其實都好wok

戴哂頭盔
有間仲話係睇我入黎之後表現成點
我做野做得好咪派得多
屌你老母

4A仲難入過big 4

我諗應該有機會
個時都見過d同事grad 咗之後做咗一兩年完全唔關事嘅野，之後先經fg prog 入big 4

同樣audit bank / brokerage firm都好難轉出去？

用屋企人ac 都唔得？

唔得sorry

唔係太清楚

其實親生仔同mid join嘅待遇真係差咁遠？
實際上會有啲咩會分別？

Bank最wok wor
AWM先最爽
跳出去人工又高過bank

你係我見第三位連登人講bank 最wok
我諗緊試唔試bank 好. 做緊awm 覺得d job 好細

Why not
Wok完就唔想做㗎啦

咪就係因為出路同人工

做咩要自己讀conversion
big4係請你既唔care 你讀左conversion 未

有手有腳就入到係真，不過講緊experience hire
fresh grad gpa 低而又冇突出課外表現（i.e.上莊） 筆試機會都未必有

人中之龍可能係
平平無期既人黎講big4係一個跳版，外面大bank 大commercial 好多講明要big4

assessment centre 裡面會有 d written analyses 要你睇啲 simple financial statements

如果諗住做big 4 audit做到升manager之前就走 係咪冇乜出路

bank 係直情唔會想做 講完

fs唔洗去支那出job

請mid join 返黎好多時就係要佢地做新job/其他人唔肯做嘅屎
中伏嘅機會大好多

我朋友做緊fund 話wok 過佢入咗bank 既batchmate

方唔方便tg向你了解多啲p同e

你留啦

@giliguluuuu 真係麻煩晒你

其實唔係真心膠嘅話，最緊要係 team player, 有屎你就表現得爭住去食，啲senior 同 manager 實 like 你。唔需要太叻同識accounting,但一定要表現到你肯幫佢哋食豬頭骨同 爛 job, 穩嬴。

咁都正常-.-"
Ibank > banking MT > Big4 > other MT > local
正常3大咁多大公司intern exp 點會入big4

男神搵到工未

如果係deal/valuation 我覺得佢無做錯到!!!!!

咁係mgr同partner眼中係咪真係分得咁細
親生仔同midjoin

入面啲山頭文化真係咁誇張？

有手有腳就入到

咪係
鬼唔知大把工好搵過big4
做到先得架
big4以佢既人工黎講, 門檻算低架喇
但又自問唔叻又想搵多d錢, 咪賣下時間囉

易入都咪入 見到d frd嘅慘況慶幸自己冇入

奶共Big4就最易入